

\chapter {Podsumowanie}
\label{chapter:wstep}
{W efekcie podjętych prac utworzono sieć bazującą na architekturze LoRa składającą się z:
\begin{itemize}
	\item 2 urządzeń końcowych wykonujących pomiary temperatury, wilgotności, ciśnienia, ilości dwutlenku węgla, wykrywania ruchu oraz napięcia baterii,
	\item obudowy do jednego z urządzeń umożliwiającej montaż płytki PCB oraz pozostałych podzespołów, 
	\item skonfigurowanej bramki LoRa podłączonej do serwisu The Things Network,
	\item aplikacji TTN, która odpowiada za dekodowanie otrzymanych dane oraz przesłanie informacji za pomocą pomocą protokołu HTTP,
	\item serwera zewnętrznego połączonego z bazą danych MySQL, który służy do archiwizacji oraz wyświetlania danych.
\end{itemize}

Sieć została przetestowana. Jedynym problemem okazała się być baza danych, w~której w~ciągu każdego dnia (szczególnie w godzinach popołudniowych oraz wieczornych) brakowało kilku rekordów. Po dogłębnej analizie stwierdzono, że wina leży po stronie serwisu hostingowego.
Korzystano z darmowego, współdzielonego, a~przez to obciążonego serwera. Wykupienie własnego hostingu rozwiąże wyżej opisany problem. Pozostałe urządzenia oraz aplikacje nie wykazały problemów podczas użytkowania.

Dla czujników czas pracy wynosi około 2 tygodni, jednak należy wziąć pod uwagę straty pojemności baterii podczas kolejnych cykli ładowania/rozładowywania. 
Oczywiście można zrezygnować z np.: czujnika ruchu czy czujnika dwutlenku węgla, gdyby takie pomiary okazały się dla Użytkownika zbędne.
Taki zabieg znacząco zwiększy czas pracy urządzeń, ponieważ są to elementy pobierające najwięcej prądu.

Do sieci można dołączyć kolejne urządzenia końcowe oraz z powodzeniem monitorować stan mikroklimatu panującego w budynku, tym samym nie ingerując w~jego architekturę.

Istnieje możliwość rozbudowy systemu opomiarowania poprzez zbudowanie aplikacji na telefon, dodanie komunikatów alarmowych czy wykupienie oraz konfiguracja własnego hostingu.

}
\pagebreak

\listoffigures

\listoftables

\lstlistoflistings
